propranolol算唔算係神藥？

最初接觸呢隻藥，係因為要戒酒。（算係題外話，我因為飲酒入過三次醫院，相信北區醫院內科既醫生同姑娘已經點左我相。 但我都要讚一下北區既內科，佢地真係好好人，直頭當D病人係Baby 咁照顧，我強烈建議無乜野都入去感受下，裡面根本係歡樂小天地）

講返呢隻藥，其實佢既功用好簡單，就係減慢你心跳率。但只因為呢個效果，令佢成為醫科間既神藥（我上網查過，真係唔少醫生食佢）

Propranolol 因為有減慢心跳既功能，某程度有類似震靜藥既效果，但佢又唔算係精神科藥物。

佢有乜用？ 首先，佢有降血壓功能。 對於有酒精戒斷症狀（初期）既人，好似我咁，可以用來舒緩初期既戒斷症狀。 但佢真正被視為神藥既原因，係因為佢可以「令你冷靜」，呢隻藥曾幾何時比運動員濫用過，因為佢可以壓止你臨場既緊張感，提升運動表現。（當然之後已列為比賽禁藥），但有唔少醫生，係會食來應付考試既緊張，特別係面試，可以提升表現。 最重要係，佢無乜負作用。（但長期食用突然停藥會有戒斷症狀）

呢隻藥係處方藥，所以藥房係唔會賣比你。

食到hypotension bradycardia bronchospasm你再同我講無副作用

冇乜副作用？ 搞笑

算無乜啦，對比一般精神科藥物

未係
樓豬食咗隻藥上完wiki 以為自己藥劑c?

值得一試

前題本身身體健康唔肥唔煙唔酒，都幾難食到有嚴重副作用

不過香港人咁撚保守都唔會敢試

北區既醫生直頭係成盒開比我，最初我唔為意，因為佢好似係開比我減少酒精戒斷同降血壓。 之後發現佢可以令我無咁躁（本身有焦慮症），效果仲要比D精神科藥好。

記得之前覆疹同個精神科醫生講過呢種情況，佢陰陰嘴同我笑，我唔知係乜野意思。

（利申，因為同時睇精神科同內科，隻藥係內科開比我）

呢隻藥係可以令人無咁躁

Propranolol is effective in reducing aggression in a variety of neurologic and psychiatric conditions. Its exact mechanism of action is unknown, but may involve central β-adrenergic blockade,15 peripheral effects on the sympathetic nervous system,11,16 or serotonergic blockade.1

利申：食緊20mg/day

Beta blocker 最彈之一
個心有事唔知食左會死人
Conduction block/profound hypotension + bradycardia 可以bye bye

你有幾多貨？想點賣

我因為太焦慮 有食過 想問下咩叫彈?反彈?定危險？之前個醫生話安全既

醫生一開就開兩個月兩個月比我儲埋一堆 但其實感覺上無乜用 真係好焦慮果時就直接xanax 但有時心跳好快隻藥又真係有d用

xanax真心有用 個人有種唔用腦嘅感覺訓唔着食又得

有高血壓係唔係可以食？

Propranolol non-selective beta-blockade
佢比起同類藥 多左central blockade
所以你冇咁緊張唔係因為心跳慢左，只係你腦神經冇咁活躍
好聽d咪冇咁緊張 但同時間有人覺得食完好攰
同埋好多人食完不舉

好少用黎做血壓藥
一來而家好少用betablocker做血壓藥
二來side effect大

有咩side effect? 我幾年前心跳無啦啦會快成日都食，見親唔同醫生都會問，佢地都話係無副作用

懷疑自己飲咖啡飲到高血壓......

心血管咪 心跳過慢 血壓過低 會頭暈甚至暈低
本身有哮喘會發作
個人會好攰 好眼訓
不舉

大把人因為side effect停藥

食黃丸仔咪算囉

高血壓食翻selective beta blocker la

Typo 最強之1
無錯係可以降低心跳，但你要睇下心跳快既原因係咩
但問題係如果你個心本身有問題(心律不正 etc)
食左會死人，心跳慢左>低血壓>血含氧量唔夠>暈左就bye bye 得